# SPARQL 입문

## 입문서 소개 <a id="introduction"></a>

SPARQL Primer에 오신 것을 환영합니다!

SPARQL을 처음 접하는 사람들을 위한 지침서이다. 본 입문 튜토리얼은 SPARQL을 최대한 신속하게 실행하고 작동시킬 수 있도록 설계되었지만, 첫 번째 쿼리로 이동하기 위해 몇 가지 기본적인 개념을 이해해야 한다. 따라서 첫 번째 섹션에서는 이후 섹션을 위한 배경 및 개념 정보를 설명한다. 이론적인 정보를 설명하기도 하나, 이해가 안 되는 것이 있더라도 일단 쿼리를 시작하면 모든 것이 매우 명확해지므로 지나치도록 한다. 모든 언어가 그렇듯이 SPARQL을 배우는 가장 빠른 방법은 SPARQL 쿼리를 작성하는 연습을 많이 하는 것이다.

## 입문서 구조

튜토리얼은 7개의 섹션으로 구성되어 있으며, 각 섹션은 스킬을 연습하기 위한 하나 이상의 연습 문제를 제공한다.

기본 및 보충 정보를 나타내기 위해 튜토리얼 전반에 걸쳐 아래와 같은 콜아웃을 사용한다.

> **Note**: <br>
> 기억하고 있어야 할 중요한 참고 사항들이다.


> **BTW**: <br>
> "By the way" 콜아웃은 더 많은 배경 정보를 제공합니다. 엄밀하게는 필요하지는 않지만 알아두면 흥미로운 것들이다.


> **In-depth**: <br>
> SPARQL에 더 익숙하고 SPARQL의 기능에 대한 보다 자세한 설명을 원하는 사용자를 위한 것이다.

